[
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος βασιλιάς της αρχαίας Αίγυπτου;",
        "choices": [
            "1. Ραμσής",
            "2. Μενές",
            "3. Χέοψ",
            "4. Τουταγχαμών"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιοι ήταν οι πρώτοι κάτοικοι της Κρήτης;",
        "choices": [
            "1. Μινωίτες",
            "2. Αχαιοί",
            "3. Δωριείς",
            "4. Ιωνες"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια ήταν η κύρια θρησκεία στην Αρχαία Αίγυπτο;",
        "choices": [
            "1. Πολυθεϊσμός",
            "2. Μονοθεϊσμός",
            "3. Χριστιανισμός",
            "4. Ισλάμ"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Πότε ιδρύθηκε η Πόλη της Ρώμης;",
        "choices": [
            "1. 753 π.Χ.",
            "2. 323 π.Χ.",
            "3. 509 π.Χ.",
            "4. 476 π.Χ."
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια θάλασσα βρίσκεται ανάμεσα στην Ελλάδα και την Μικρά Ασία;",
        "choices": [
            "1. Αδριατική",
            "2. Αιγαίο",
            "3. Μαύρη",
            "4. Ιωνική"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο ηγέτης της Αθήνας κατά τη χρυσή εποχή της;",
        "choices": [
            "1. Περικλής",
            "2. Σωκράτης",
            "3. Μιλτιάδης",
            "4. Λεωνίδας"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιοι ήταν οι μεγάλοι φιλόσοφοι της Αρχαίας Ελλάδας;",
        "choices": [
            "1. Πλάτων και Αριστοτέλης",
            "2. Σωκράτης και Πλάτων",
            "3. Πλάτων και Πυθαγόρας",
            "4. Σωκράτης και Αριστοτέλης"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το σημαντικότερο πολίτευμα της αρχαίας Αθήνας;",
        "choices": [
            "1. Βασιλεία",
            "2. Δημοκρατία",
            "3. Τυραννία",
            "4. Ολιγαρχία"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια ήταν η μεγαλύτερη πόλη-κράτος στην αρχαία Ελλάδα;",
        "choices": [
            "1. Αθήνα",
            "2. Σπάρτη",
            "3. Κόρινθος",
            "4. Θήβα"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιο ήταν το κύριο προϊόν που εξάγονταν από την αρχαία Αθήνα;",
        "choices": [
            "1. Σιτηρά",
            "2. Ελαιόλαδο",
            "3. Κρασί",
            "4. Μετάλλευμα"
        ],
        "answer": "2"
    }
]